女人生咗塊閪 就係鑲咗層金

話說啱先搭巴士 點知一坐低就聽到一男一女鬧緊交，兩個三十歲至三十五，男就著住西裝，面紅紅好似飲咗啲酒，有少少肥，女就正正常常都算係標青嘅 跟住就嚟料啦

女：總之我就唔理，我就一定唔去公立醫院生仔！

男：唔係啊...去公立同私立都係生，倒不如去私立，快啲儲筆錢我地買層物業自己住。

女：你都痴線嘅！生仔啊？叫我去公立，我死都唔去！我之前阿爸就係公立做手術，差啲死撚咗啊！你叫我去？你阿媽有起事上嚟，你會叫佢去公立定私立啊？你俾個200蚊你就想叫我生仔？唔好玩啦！你唔好咁廢啦 做男人做到你咁廢，所以話，真係最怕同啲窮鬼拍拖...得啦 我叫我阿媽出啦，結婚我叫我阿媽俾住先，你入贅啦。如果我真係嫁比你，得啦，你洗我屋企出，總之唔洗你出一分一毫，知唔知點解我一定要做到我契公單生意啊？因為做一單夠我生十次仔啊。有啲咩我自己貼，靠你？垃圾！

男：唔係呢個問題...而係我覺得私家唔值咁大舊錢，我寧願俾你啊。我唔係唔想洗！係想洗得其所姐...廿萬啊，我儲多幾個廿萬可以買層樓啦。同埋你知我唔會要你屋企啲錢嫁！

女：算啦！我覺得真係同唔到你講，我同你真係兩個世界，唔適合，大家觀念好唔一樣。成撚日諗住慳、度縮，我同你真係唔夾啊！知唔知點解我要買個咁貴嘅喇叭啊？知唔知點解我睇醫生一定要睇私家啊？就算同你買份保險我都買份ceo plan 啊？因為我唔想自己男朋友咁肉酸，睇落唔好咁寒酸啊！好心啦，如果生仔都比唔起就咪撚同人生啦！仲諗住同我生？慳啲啦！

如果真係嫁比你，我真係驚自己變撚咗我阿媽咁啊，嫁著個死窮鬼！

聽到大概呢度，我地就咁啱同一個站，一齊落咗車啦。
我望住個男人落咗車，佢頭耷耷眼濕濕咁，但係仲要死死氣咁搭住條女個膊頭

我成程車都好想大大聲叫個男人：屌佢啦！佢咁撚樣侮辱你都得？！攞返你僅餘嘅尊嚴出嚟！咁都忍得？！屎都食得啦，唔好再畀佢踐踏啦！飛撚咗條臭雞佢啦！

但係我諗深一層，自己咪又係做隻狗，香港地有塊閪就可以當八達通咁嘟...

嘟！！！！

唔去公立,咪喺屋企生囉

男嘅第一句知唔知自己嗡乜鳩

鬼叫條女靚女有議價能力咩

搵私家去公立生 解決

應該打錯
我都睇左2次

負皮係畀樓主

Sorry 邊聽邊打，冇proofread 就出街。應該係倒不如去公立生先啱

標青咋 正常人一個，唔算好靚

呢塊閪層金 係條女自己有鑲
唔洗狗公鑲 有咩好怨
係條女態度真係差 佢條仔又真係垃圾到比佢咁屌

標題同入文不符既屌啊
啲錢條女出都唔比揀私立生仔 唔好咁撚痴線啦

睇得出條仔都只不過係想有個簡單嘅家庭，只係想快啲有自己嘅物業
如果個女人多咗條嘢，你估佢仲講唔講得出呢啲說話？

講真 呢兩個人個價值觀爭咁遠 結左都難維繫 痛苦只會無限loop

生仔唔緊要過層樓？
不如求其搵條後巷生啦

屌得好喎，最好飛撚埋條仔搵我埋單。

香港地大把女人價值觀都係咁，散咗搵過第個，咪又係要重新墮入返個輪迴

標青係香港地有好大優勢

條女有本事自己揀去邊生
又無迫個男人去偷去搶
佢自己無本事又要面係低屌喎

除咗條女閪咗啲，佢又無講錯喎
而家公立咁多醫療事故，有得揀梗係揀私立啦

去公立生 逼埋生 當自己老婆係豬？ 係豬場生？
窮撚到尊嚴都冇

我係側邊聽覺得真係好撚un 耳，覺得做男人做到咁，都好撚低賤下。
不過諗深一層，條女冇講錯嘅，不過如果真係咁就嫁咗，我係個男人真係一世都抬唔起頭做人

其實人最避忌貪小便宜 公立生係平 但老婆會記一世仇 到時嗌交周不時又攞出黎講 何必呢 讓一步海闊天空

私立生威d?

唔係威 講緊夫妻關係問題

唔太明你想帶出咩

真係去咗私立生 個男人下半世仲有咩面的話做人

不過話就話個個（窮）老母都係公立生 但今非昔比 而家醫院全撚部係大陸產婦 唔想入都正常嘅

即係 錢定老婆 揀邊個
冇計啦 條路自己揀

Oic
咁Ching 你如果老公叫你公立生 你點睇？

都係聽完樓主故事先知去公立私立生都係一個爭論...

從來覺得公立生仔好平常 私立生都未嘗不可
但唔會比較

仲有南亞 好生得

我都係今日聽完先知係咁大分別

你如果係窮撚 你一出世果秒已經抬唔起頭做人了

竟然

有邊個想去同蝗蟲逼

窮撚先要去公立生

好大程度反映到老豆老母係咩階層

依家講緊生仔 有咩事係要即刻開刀做手術
最壞係真係會死人

女人有錢都唔會想係公立生啦 知唔知生仔幾撚痛落呀？

識醫生senior佢老婆公立醫院生

公立生仔唔係更多有經驗婦產科醫生咩？

你女人認為私立生開刀就少d出事？

佢既論點同論證基本上九唔搭八...

女人真係女人...

公立醫院最近既醫療事故大家都有目共睹
同埋要同班仆街大陸人逼 陣痛個陣格黎成班大陸閪都唔知有無菌

就算唔係生仔 你當佢係一個再少少風險既手術
你有錢都去私家做啦 條女仲要本身有d家底

其實係

上一段唔評論啦 因為9up

下一段都認同既
不過認同而家私家醫院生風險比公立低

月入低過兩萬嘅一律唔準生仔！！！！

你地d男人出動到埋虛榮心
女人都係想係想生得舒服d 安心d姐
下下都因為面子問題架咩？

問下姐問下姐

舒服黎講 私立係優勝既

2017-18 年度活產嬰兒數目
No. of live births
活產嬰兒數目 37,190

有幾多個老豆老母係senior

2萬邊夠

明顯唔係近幾年啦
純粹帶出醫生都會公立生姐

所以話，真係最怕同啲窮鬼拍拖...得啦 我叫我阿媽出啦，結婚我叫我阿媽俾住先，你入贅啦。如果我真係嫁比你，得啦，你洗我屋企出，總之唔洗你出一分一毫。

女屋企有錢？？？

如果真係嫁比你，我真係驚自己變撚咗我阿媽咁啊，嫁著個死窮鬼！

女屋企無錢？？？
到底有錢定無錢

有錢人黎講 窮

我諗條女娘家有家底 父家好窮？

I love you

似睇唔起公立醫院多d囉

你咁樣講都幾港女

係人都知點都要去私家生啦，人命來架，無咗就無咗，依家依個時勢個老公講得去公立生唔係無腦就係唔愛個老婆，絕對抵鬧

有d女人想開刀唯有揀私立...
公立係有特別情況先會幫你開刀

出聲啦嗰時
再唔係錄起公審囉

如果純粹私立定公立生
我都想私立開刀
公立無得揀開刀

幾時生

你自己諗吓醫生點會俾同僚或上級個老婆出事，一定打醒十二分精神接生，同樣人地亦有方法一早搵最好嘅來做，但街外人一出事就好難講。你連依樣都諗唔通真係抵你窮

未有💁🏻‍♀️

我係帶出公立一樣有醫生生
唔係咁極端公立生=低下階層

咁簡單嘅嘢都諗唔通，見到女人要喺私家生就喺度嘈，生仔牽涉人命咁大件事都只係想安全同舒服D都俾你批鬥，你返去讀書學思考學做人啦，唔用粗口鬧返你夠俾面啦

生仔順產都要𠝹一刀⋯
私家縫針手勢好，公家忙起黎求其縫，係錫另一半都想佢舒服啲啦傷口埋好啲，公家大陸人又多又逼,個幾萬都慳,另一半咁辛苦自己俾錢都唔得,
即係程飛機又無份搭,自己出錢坐傳統航空唔得逼人坐廉航

依條友拎十幾廿年前既野比較
公立醫院同香港一樣 一早淪陷左啦

喂

但私家本身比較少公立嗰種勁人手不足，啲人做嘢做到勁甩碌，唔當病人係人嗰種情況，個醫生護士精神不足或者做嘢態度惡劣已經對母子好大影響。同埋私家係可以選擇開刀，公立係可以個B焗喺個肚十幾個鐘都未出到世，個阿媽痛到死都唔肯開刀，但係人有常識都知依種情況下為個媽同個B個腦好都要快啲開刀生。同埋你喺私立出咗錢，佢睇在依樣嘢份上，都唔敢喺檢查同手術時出錯

人地喺公立同你喺公立生個待遇已經好唔同，咁簡單你都唔明，都係要返去讀書學做人啦，唔好累人la

放緊春節

私家，因為屋企有人喺公立生出咗事，所以我阿爸阿媽都要私家

搵我?

無錯，但喺私家大家用錢買一個更合乎人性嘅服務同相對安全啲嘅手術，更能夠確保條命仔安全，但入公立完全係攞條命較飛，好多人借錢都去私家生就係唔想無命。

我無睇唔起公立生嘅人，但我絕對睇唔起為咗錢就搵老婆仔女條命較飛嘅男人。依種人唔應該有女友同老婆

冇錢可以借，命冇咗就真係乜都冇，自己參透

你咁嘅單細胞思維真係唔好識女仔搞人上床，墮胎個心理陰影可以好大，你作為男嘅當然講就口響，但女方親身經歷就完全另一回事。

可以同你講喺私家生嘅其實都有較窮嘅人，你如果有機會去參觀其中一間，去會計counter觀察吓人地去找數嗰刻就會睇到。人地點講係窮則變，變則通，你唔明係因為你無用腦去諗同無用心去為將來準備。

港女係咁上下啦
把口又閪個人又閪
真係以為自己係公主

btw，連登啲女人，雖然我對人去私院生冇意見既，但唔該講野有point啲

唔係剩係錢，錢係結果，但你有無用心諗過個過程係點來? 最基本就係要計劃，儲蓄，research同向人請教。係人都想有父幹同一世好運，但絕大部分普通人嘅錢都唔係個天跌落來架，而係靠各種唔同方法攞出來。